海外提款，你會用咩卡？

如果唔用銀聯可以用咩卡？
依家仲有冇plus／circus？係咪要特登開？

好耐以前用plus
唔知幾時開始俾銀行轉左做銀聯
有次去到荷蘭先知冇銀聯，心諗仆街
返左黎一直都想開返張其他卡
所以問下各巴打

歡迎討論各國情況

將bank acc link去credit card

用plus card一定有保障 信銀聯card個coverage真係死得

其實plus定cirrus好D?

用 plus
揸兜豁免海外提款手續費

去匯豐同佢講開plus卡就得

洗唔洗咩條件先開到？

上其他網睇話plus要收1%，渣打唔洗？

push

唔係喎巴打

透過香港境外櫃員機於存款戶口或支票戶口提取外幣*
•銀通網絡^
- 不會收取額外的外幣交易手續費
- 外幣交易之金額將會以銀通於交易日釐定之匯率兌換至港元
•Visa / PLUS網絡^
- 將會收取1.95%外幣交易手續費 (本行收取0.95%，Visa 收取1%) - 外幣交易之金額將會以Visa於交易日釐定之匯率兌換至港元
•MasterCard / Cirrus網絡^
- MasterCard 將會收取1%外幣交易手續費
- 外幣交易之金額將會以MasterCard於交易日釐定之匯率兌換至美元，再以本行於
交易日之匯率兌換至港元

好似要有優先理財信用卡先得喎。

• 銀通網絡
- 本港:免費
- 海外:(香港地區以 外):每次28港元∆
• Visa / PLUS 網絡:每次 28港元∆
• Mastercard / Cirrus 網 絡:每次28港元∆
• 銀聯網絡:每次15港元Ω∆
Ω 若使用雙幣提款卡在中國 內地提款，手續費為人民 幣12元
∆ 優先理財及 Premium 理財 客戶於海外提款可獲豁免 手續費
註:提供自動櫃員機服務的 海外當地銀行或會就海外提 款收取費用。提款前請留 意。

eps

OCBC wing hang
普通卡已係plus

呢間係？

同問同咩銀行＋卡好..

用union pay中過伏
係摩洛哥完全拎唔到錢，好彩佢地收euro

我搵唔到拎到錢既銀聯，ok?

揸打

荷蘭係冇ATM用到銀聯的

殘體慎入

第四頁話收1%
都係搵日去問下

恆生，用plus
我冇銀聯

有關1%呢個問題，好多人都有懷疑，我有特登做過測試同研究，以下係我嘅findings

Plus / Cirrus 除左Citibank之外，其他包括匯豐恆生渣打東亞中銀等等銀行，海外提款都會有1% 兌換手續費，呢個手續費唔係銀行收嘅，而係Plus/Cirrus收嘅。

但請唔好聽到手續費就嫌貴，因為佢個手續費係國際賣出嘅電匯中間價（你當係批發價啦）加上去，加完，依然平過絕大部分找換店，甚至依然平過銀行賣出價。

所以，當plus/cirrus嘅美金中間價7.78+1%，變7.8578，都依然平過機場嘅7.97，同銀行嘅現鈔價7.88。

銀聯方面，冇兌換手續費，但個兌換率通常都會比Plus/Cirrus 高dd，視乎貨幣，有時會同Plus/Cirrus加左1%之後差唔多。

計完兌換手續費，跟住就係「當地櫃員機手續費」。呢part係部機所屬銀行收，視乎國家同銀行而定。台灣就冇間收，馬來西亞新加坡部分收部分唔收，日本泰國多數收。呢個費用係冇得免。

最後，就到大家在上面研究緊免唔免嘅「海外提款手續費」。一般黎講，香港銀行會就每次Plus/Cirrus嘅提款，收取$25-55 手續費。渣打優先理財講會免嘅手續費，就係呢個$35手續費嘞。

雖然咁多費用要收，但事實上，我用Atm海外提款試過好多次，香港銀行換唔到嘅貨幣（例如台幣，泰匹，馬幣），用Atm計埋手續費之後，係9成9平過找換店。

我而家係墨西哥玩緊都仲搵到機有銀聯
不過講方便就緊係PLUS

有，但我係Amsterdam 機場禁唔到
反而係Amsterdam city town 禁到

哇巴打勁
即係同外國碌信用卡差唔多？就算加左1.x%都唔係太貴

我都九月去日本，我都諗緊拎幾多現金去，定係嚮果到撳機.拎住幾萬蚊通街走，驚架

連信用卡咁戇鳩都唔知邊個諗出嚟
一陣當撚咗overdraft又要打過去waive真係麻撚煩，出過張卡啦屌

好過D盲毛9吹支那銀聯

恆生 enjoy debit card, 可以揀係自己戶口拎錢，又係 plus

迫住用銀聯

有風險嫁
可能會當你現金透支
要俾好多錢

用鎗迫？

我補充下啦

當日我喺新加坡㩒完機
立即check e-banking
佢扣左我兩條數
一條係港幣對坡幣嗰條數
另一條就係 28蚊 手續費
但個28蚊佢兩個月後rebate畀返我

計返條數仲抵過當地現鈔兌換

英國撳機就用滙豐聯網（唔係淫聯），20蚊一次

歐洲就用Cirrus

日本就睇心情

除低最低存款5000之外都無乜

喺日本用開恆生銀聯拎

不過依家每次拎得10萬

HSBC好似係link落港元往來戶口
你要入左錢落港元往來戶口先可以提款

之前問過要10000銀先得
5000都係俾淫聯你

渣兜開普通儲蓄本身都好似要成皮嘢（有錯請指正）

用得渣打邊有窮人
銀聯就唔知喇

日本一街都係銀聯，去到禁仲抵，但要注意每日上限，可能要帶幾張

其實每間銀行都可以開免最低結餘，不過你會畀個sales心裡咒罵十八代

我去南九州，但我無銀聯卡

用開咩戶口咪用咩卡囉
本身就唔會用支那行 只會用英美資銀行
手頭上根本就冇銀聯提款卡 除非用銀聯信用卡透支姐
所以旅行禁錢用咩卡根本唔駛諗
between, 早一兩個月去韓國
機場ATM禁錢要比當地銀行收幾十蚊手續費 但機場係冇外資行比你揀
去citi bank禁就淨係跟返master card 個rate 冇手續費
另外就係渣打韓國竟然係唔支援渣打香港張晶片 真係x2046
利申 用渣打cirrus atm card

但其實支那銀聯個rate都係會低d